---
layout: post
title:  "Gitlab 블로그를 시작합니다"
date:   2019-11-03 00:15:00 +0900
categories: jekyll update
comments: true
---
깃랩 블로그를 시작합니다.

SSAFY에서의 뜬금없는 웹 FE 수업 진행때문에, 수업 따라가기 위해서라도 웹을 해야겠다는 생각이 들었습니다.

태어나서 웹이라고는 한번도 건드려본 적 없으니, 사실상 웹 좀 잘한다하는 어린애들 블로그만도 못한 블로그가 될 것 같긴 하지만, 그래도 배워가면서 좀더 발전시키고 예쁘게 구성할 수 있으리라 생각합니다. 

거기다 블로그를 시작한 목적도 단순 웹 연습에만 그치는 것이 아니고, 평소에 공부하면서 구글드라이브나 드랍박스에만 집어넣어 뒀던 자료나 실험 결과들을 웹상에 공유해보자는 목적으로 시작하는 것인 만큼 나름대로 알차게 채워넣어보자고 생각은 하고 있습니다.

아무리 자기 혼자 공부해본 것이 많아도, 남에게 자신있게 말/글로써 설명하지 못한다면 어디에도 쓸모가 없다는 것을 수많은 시행착오(+취준)를 통해 몸으로 직접 깨달았습니다. 이 블로그를 통해 공부한 것들을 공유하고, 겸사겸사 글 쓰는 연습까지 함께 할 수 있는 계기가 되었으면 좋겠습니다.

딴에 이것저것 배우는 것에 관심이 많아서 전자공학, 경제학, 컴퓨터공학, 데이터사이언스까지 건드려 본 것은 많아, 나름대로 쓸 글의 범위는 굉장히 넓으리라 자부합니다.(물론 깊이는 보장하지 못하지만 ^_^ 블로그를 관리하면서 더욱 깊이있게 만들어보겠습니다^^7)

그래도 기왕 시작한 블로그인 만큼 빡세게 운영해서 들어오시는 분들도 좀 늘고, 거기서 떡고물(애드센스 ㅎ...)도 좀 받아먹을 수 있게 만들겠다는 마음가짐으로 열심히 올리겠습니다. 감사합니다

다음 포스팅에서 뵙겠습니다.